[{"id":189,"title":"<h3><strong>Les principaux r\u00e9sultats pour l'ann\u00e9e 2014 et le 1<sup>er<\/sup> semestre 2015<\/strong><\/h3>","subtitle":"<h5>&gt;Les chiffres du Groupe pour le 1<sup>er<\/sup> semestre<\/h5>","content":"<p>R\u00e9uni le 30 juillet sous la pr\u00e9sidence de Philippe Wahl, le conseil d'administration de La Poste a arr\u00eat\u00e9 les comptes consolid\u00e9s du Groupe La Poste pour le 1<sup>er<\/sup> semestre 2015.\r\n                 Dans un contexte \u00e9conomique marqu\u00e9 par une l\u00e9g\u00e8re reprise, les r\u00e9sultats semestriels du Groupe enregistrent une progression. Ils illustrent les premi\u00e8res r\u00e9alisations de son plan strat\u00e9gique La Poste 2020 : Conqu\u00e9rir l'avenir.<\/p>\r\n                 <p>Cette \u00e9volution favorable est li\u00e9e au dynamisme de l'ensemble des branches, plus particuli\u00e8rement de GeoPost et de La Banque Postale, \u00e0 la bonne ma\u00eetrise des charges et \u00e0 la hausse des prix du courrier.<\/p>","author":"Anonyme","created":"2016-06-09T11:13:08+0200","images":[{"id":218,"description":"","source":"public\\images\\lglp_logo_1.jpg","errors":[{"id":83,"title":"Titre de l'erreur li\u00e9 a l'image","description":"Description de l'erreur li\u00e9e \u00e0 l'image","correction":"This is the description of the image linked to the error","intern_code":1,"accede_code":1,"documentations":[{"id":124,"source":"http:\/\/dummy.net.address","lang":"fr"}],"target":"description","created":"2016-06-09T11:13:08+0200"}]},{"id":219,"description":"Another test picture for my fixture","caption":"A worthless subtitle for the image","source":"public\\images\\index.jpg","errors":[]}],"videos":[],"errors":[{"id":84,"title":"Titre de l'erreur li\u00e9 a l'article","description":"Description de l'erreur li\u00e9e \u00e0 l'article","correction":"<h2>Subtitle<\/h2>","intern_code":2,"accede_code":2,"documentations":[{"id":125,"source":"http:\/\/dummy2.net.address","lang":"fr"},{"id":126,"source":"http:\/\/dummy3.net.address","lang":"eng"}],"target":"subtitle","created":"2016-06-09T11:13:08+0200"}]},{"id":190,"title":"","subtitle":"<h4><strong>&gt; Pour Le Groupe La Poste, les principaux r\u00e9sultats sont :<\/strong><\/h4>","content":"<ul><li>un chiffre d'affaires semestriel de 11&nbsp;459&nbsp;millions d'euros, en progression de 4,5&nbsp;% par rapport au 1<sup>er<\/sup> semestre&nbsp;2014)<\/li>\r\n                <li>un r\u00e9sultat d'exploitation de 616&nbsp;millions d'euros (+&nbsp;44,3&nbsp;%)<\/li>\r\n                <li>un r\u00e9sultat net part du Groupe de 424&nbsp;millions d'euros (+&nbsp;31,7&nbsp;%)<\/li>\r\n                <li>des capitaux propres part du Groupe de9 435 millions d'euros au 30&nbsp;juin&nbsp;2015, en progression de 322&nbsp;millions d'euros par rapport au 31&nbsp;d\u00e9cembre&nbsp;2014<\/li>\r\n                <li>une dette nette du Groupe de 3&nbsp;713&nbsp;millions d'euros, en diminution de 292&nbsp;millions d'euros par rapport \u00e0 la dette&nbsp;2014.<\/li><\/ul>","author":"Anonyme","created":"2016-06-09T11:13:08+0200","images":[],"videos":[],"errors":[]},{"id":191,"title":"","subtitle":"<h4>&gt; Par branche, les principaux r\u00e9sultats sont :<\/h4>","content":"<ul><li><strong>Services-Courrier-Colis<\/strong>&nbsp;:<br>\r\n\t\t              un chiffre d'affaires semestriel de 5&nbsp;757 millions d'euros (+&nbsp;0,6&nbsp;%)<br>\r\n\t\t              r\u00e9sultat d'exploitation de 508 millions d'euros (+ 65&nbsp;%)<br>Courrier : un chiffre d'affaires de 4&nbsp;732&nbsp;millions d'euros(+&nbsp;0,2&nbsp;%) avec une baisse des trafics de courrier adress\u00e9 (-&nbsp;7&nbsp;%) compens\u00e9e par l'augmentation tarifaire du 1<sup>er<\/sup>&nbsp;janvier&nbsp;2015 (+&nbsp;7&nbsp;% en moyenne)<br>\r\n\t\t              Colis : chiffre d'affaires de 770&nbsp;millions d'euros (+&nbsp;2,2&nbsp;%)<\/li><li><strong>GeoPost&nbsp;<\/strong>(colis rapide et express B&nbsp;to&nbsp;B et B&nbsp;to&nbsp;C en France et \u00e0 l'international) :<br>\r\n\t\t              un chiffre d'affaires de 2&nbsp;693&nbsp;millions (+&nbsp;16,5&nbsp;%)<br>des volumes en croissance dans l'ensemble des implantations (+&nbsp;16&nbsp;%)<br>\r\n\t\t              r\u00e9sultat d'exploitation de 171 millions d'euros (+ 34,9&nbsp;%)<\/li><p><\/p><li><strong>La&nbsp;Banque Postale&nbsp;<\/strong>:<br>\r\n\t\t              un produit net bancaire de 2&nbsp;929&nbsp;millions d'euros (+ 2,9&nbsp;%)<br>contribution de la Banque au r\u00e9sultat d'exploitation du Groupe de 468&nbsp;millions d'euros sur le semestre (+&nbsp;6,8&nbsp;%)<\/li>\r\n                  <p><\/p><li><strong>branche Num\u00e9rique<\/strong>&nbsp;:<br>un chiffre d'affaires de 278&nbsp;millions d'euros (+&nbsp;4,9&nbsp;%)<br>\r\n  \t\t            r\u00e9sultat d'exploitation en am\u00e9lioration (+&nbsp;29,7&nbsp;%) mais qui reste n\u00e9gatif (-&nbsp;9&nbsp;millions d'euros) compte tenu de diff\u00e9rentes charges non r\u00e9currentes<\/li>\r\n                  <li><strong>R\u00e9seau La Poste<\/strong>&nbsp;:<br>une activit\u00e9 bancaire en progression,<br>\tun chiffre des ventes courrier-colis en l\u00e9g\u00e8re croissance.<\/li><\/ul>","author":"Anonyme","created":"2016-06-09T11:13:08+0200","images":[],"videos":[],"errors":[]},{"id":192,"title":"","subtitle":"<h4><strong>&gt;&nbsp;Pour le Groupe, les principaux chiffres sur l'ann\u00e9e 2014 sont&nbsp;:<\/strong><\/h4>","content":"<p>A l'occasion du conseil d'administration de La Poste du 25&nbsp;f\u00e9vrier 2015, qui a arr\u00eat\u00e9 les comptes consolid\u00e9s du Groupe pour l'ann\u00e9e 2014, Philippe Wahl a salu\u00e9 les 1<sup>ers<\/sup>&nbsp;effets des actions mises en \u0153uvre dans le cadre du plan strat\u00e9gique La&nbsp;Poste 2020&nbsp;: Conqu\u00e9rir l'avenir.<\/p>\r\n                <ul><li>    22 163<strong> <\/strong>millions d'euros de chiffre d'affaires (+ 2,1&nbsp;%)<\/li><li>    719&nbsp;millions d'euros de r\u00e9sultat d'exploitation (-&nbsp;7,6&nbsp;%)<\/li>\r\n                <li>    513&nbsp;millions d'euros de r\u00e9sultat net (-&nbsp;17,7&nbsp;%)<\/li><li>\t\t1&nbsp;052&nbsp;millions d'euros d'investissement (997 millions d'euros en 2013)<\/li>\r\n                <li>\t\t9,1&nbsp;milliards d'euros de capitaux propres consolid\u00e9s<\/li><li>\t\t4&nbsp;milliards d'euros de dette nette (+&nbsp;200&nbsp;millions d'euros par rapport \u00e0&nbsp;2013).<p><\/p>\r\n                <\/li><\/ul><p>La croissance a \u00e9t\u00e9 principalement port\u00e9e par le succ\u00e8s de GeoPost et de ses solutions de livraison \u00e0 valeur ajout\u00e9e et par le dynamisme commercial de La&nbsp;Banque Postale. Ils permettent de compenser les effets de la d\u00e9mat\u00e9rialisation sur les autres branches du Groupe<em>.<\/em><\/p>","author":"Anonyme","created":"2016-06-09T11:13:08+0200","images":[{"id":220,"description":"Chiffres 2014 du Groupe","caption":"","source":"public\\images\\lglp_chiffres-2014_1.jpg","errors":[]},{"id":221,"description":"Chiffres 2014 du Groupe","caption":"","source":"public\\images\\lglp_chiffres-2014_2.jpg","errors":[]}],"videos":[],"errors":[]},{"id":193,"title":"","subtitle":"<h4><strong>&gt; Par zone g\u00e9ographique et par branche, les principaux r\u00e9sultats pour l'ann\u00e9e 2014 sont :<\/strong><\/h4>","content":"<ul><li><strong>Services-Courrier-Colis<\/strong> :<br>\t\t11,4&nbsp;milliards d'euros de chiffre d'affaires (-&nbsp;1,8&nbsp;% par rapport \u00e0 2013)<br>\r\n\t\t              419&nbsp;millions d'euros de r\u00e9sultat d'exploitation (-&nbsp;23,2&nbsp;%)<br>\t\t5,8&nbsp;% de baisse des volumes du courrier, baisse partiellement compens\u00e9e par l'augmentation tarifaire du 1<sup>er<\/sup>&nbsp;janvier&nbsp;2014 (+&nbsp;3&nbsp;% en moyenne) et le d\u00e9ploiement de services innovants comme l'offre de recyclage Recy'go<\/li>\r\n                  <li><strong>GeoPost <\/strong>:<br>\t\t4,9 milliards d'euros de chiffre d'affaires &nbsp;(+&nbsp;13,3&nbsp;%)<br>\r\n\t\t                284&nbsp;millions d'euros de r\u00e9sultat d'exploitation (-&nbsp;10&nbsp;%). Hors provision exceptionnelle*, il est de 329&nbsp;millions d'euros, en croissance de 4,2&nbsp;%<\/li>\r\n                    <li><strong>La Banque Postale<\/strong> :<br>\t\t5,7&nbsp;milliards d'euros de produit net bancaire (+ 1,8&nbsp;%)<br>\r\n\t\t                  contribution des activit\u00e9s bancaires au r\u00e9sultat d'exploitation du Groupe de 842&nbsp;millions d'euros (+&nbsp;16&nbsp;%)<\/li>\r\n                      <li><strong>R\u00e9seau La Poste<\/strong> :<br>\t\t2,3&nbsp;milliards d'euros de ventes (courrier, colis postaux et express) (-&nbsp;2,5&nbsp;%)<br>\r\n\t\t                    Il a r\u00e9alis\u00e9 100&nbsp;% des encours de collecte des m\u00e9nages, 82,4&nbsp;% des cr\u00e9dits immobiliers et 68&nbsp;% des cr\u00e9dits \u00e0 la consommation<\/li>\r\n                        <li><strong>branche Num\u00e9rique <\/strong><br>\t\t539 millions d'euros de chiffre d'affaires (-&nbsp;1,7&nbsp;%).<\/li>","author":"Anonyme","created":"2016-06-09T11:13:08+0200","images":[{"id":222,"description":"Chiffres 2014 du Groupe","caption":"","source":"public\\images\\lglp_chiffres-2014_3.jpg","errors":[]},{"id":223,"description":"Chiffres 2014 du Groupe","caption":"* Provision pour risque en lien avec l'enqu\u00eate de l'Autorit\u00e9 de la Concurrence sur le march\u00e9 du transport et de la messagerie en France.","source":"public\\images\\lglp_chiffres-2014_4.jpg","errors":[]}],"videos":[],"errors":[]},{"id":194,"title":"<h4><strong>Les dates-cl\u00e9s depuis l'\u00e9t\u00e9 2013<\/strong><\/h4>","subtitle":"<strong>En 2015 :<\/strong>","content":"<ul><li>\t\t<strong>le 21 d\u00e9cembre, <\/strong>le conseil d\u2019administration de La Poste a accueilli les 7 nouveaux repr\u00e9sentants du personnel \u00e9lus par les postiers en novembre ainsi qu'une nouvelle repr\u00e9sentante de l'Etat et une nouvelle repr\u00e9sentante des usagers.<br><strong>le 8 d\u00e9cembre <\/strong>s'est achev\u00e9e la 2<sup>e<\/sup> \u00e9dition du concours d'intrapreneuriat 20 projets pour 2020, qui a d\u00e9but\u00e9 en mai 2015. Le&nbsp; jury a particuli\u00e8rement \u00e9t\u00e9 convaincu par 4 \u00e9quipes, dont l'une est internationale. Les projets laur\u00e9ats 2015 sont Bird our Parcels, Easy Shopping, Logistic'Up et La Box Temporis<p><\/p><\/li>\r\n                <li>\t\t<strong>du 30 novembre au 11 d\u00e9cembre, <\/strong>Le Groupe La Poste, partenaire de r\u00e9f\u00e9rence de la conf\u00e9rence sur le climat organis\u00e9e par les Nations Unies \u00e0 Paris, \u00e9tait pr\u00e9sent sur le site officiel des n\u00e9gociations, au Bourget (Seine-Saint-Denis). La COP 21 a aussi \u00e9t\u00e9 l'occasion, pour le Groupe ,de pr\u00e9senter ses 5 engagements pour lutter contre le changement climatique. Il a notamment choisi la baisse des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre, l'\u00e9lectricit\u00e9 100 % renouvelable, la compensation carbone, la 1<sup>\u00e8re <\/sup>flotte mondiale de v\u00e9hicules \u00e9lectriques\u2026<\/li>\r\n                <li>\t\t<strong>le 20 novembre, <\/strong>les r\u00e9sultats de l'\u00e9lection au conseil d'administration de La Poste ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9s. Les postiers (maison m\u00e8re et filiales fran\u00e7aises) ont vot\u00e9 du 16 au 20 novembre par voie \u00e9lectronique pour \u00e9lire leurs 7 repr\u00e9sentants au conseil d\u2019administration de La&nbsp;Poste. La participation globale \u00e9tait de 62,11&nbsp;%. La CGT&nbsp;FAPT a obtenu&nbsp;26,47&nbsp;% des voix, la CFDT&nbsp;22,56&nbsp;%, SUD&nbsp;PTT&nbsp;20,11&nbsp;%, FO-COM 19,46 %, la CGC 6,46 % et la CFTC : 4,95 %<\/li>\r\n                <li>\t\t<strong>le 25 octobre<\/strong>, Le Groupe La Poste a lanc\u00e9 sa nouvelle campagne publicitaire. Avec pour signature  \"Plus proche, plus connect\u00e9e. Une nouvelle id\u00e9e de La Poste\", elle s\u2019est inscrite pleinement dans la continuit\u00e9 de celle lanc\u00e9e en 2014. La campagne a \u00e9t\u00e9 une d\u00e9clin\u00e9e \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision, dans la presse, en affichage, sur le Web et les r\u00e9seaux sociaux. L'exp\u00e9dition et le retour de colis en boite aux lettres, un service innovant et connect\u00e9, est au c\u0153ur de la campagne<p><\/p><\/li>\r\n                <li>\t\t<strong>le 30 juillet,<\/strong> le conseil d'administration de La Poste a arr\u00eat\u00e9 le 30 juillet les comptes du Groupe au 30&nbsp;juin. Les comptes font appara\u00eetre un rebond des r\u00e9sultats etillustrent les premi\u00e8res r\u00e9alisations de son plan strat\u00e9gique La&nbsp;Poste&nbsp;2020&nbsp;: Conqu\u00e9rir l'avenir. Cette \u00e9volution favorable est li\u00e9e au dynamisme de l'ensemble des branches, plus particuli\u00e8rement de GeoPost et de La&nbsp;Banque Postale, \u00e0 la bonne ma\u00eetrise des charges et \u00e0 la hausse des prix du courrier<\/li>\r\n                <li>\t\t<strong>le 8 juin, <\/strong>La&nbsp;Poste a pr\u00e9sent\u00e9 le projet de regroupement des si\u00e8ges du Groupe et des branches annonc\u00e9 en f\u00e9vrier&nbsp;2015 pour renforcer la coop\u00e9ration et d\u00e9velopper les synergies entre les diff\u00e9rentes entit\u00e9s. Chacun des 3&nbsp;sites composant le nouveau si\u00e8ge sera multi-branches et aura une vocation&nbsp;sp\u00e9cifique<\/li>\r\n                <li>\t\t<strong>le 11 mai,<\/strong> c'est avec le slogan \"Entreprenez au sein du Groupe\" que&nbsp; les postiers ont \u00e9t\u00e9 convi\u00e9s \u00e0 participer \u00e0 l'\u00e9dition&nbsp;2015 du concours d'intrapreneurait 20&nbsp;projets pour 2020 lanc\u00e9 en 2014 dans le cadre du plan strat\u00e9gique<\/li>\r\n                <li>\t\t<strong>le 24 f\u00e9vrier, <\/strong>La Poste a d\u00e9voil\u00e9 ses r\u00e9sultats 2014 : ils sont en baisse limit\u00e9e gr\u00e2ce aux 1<sup>ers<\/sup> effets des actions initi\u00e9es dans le cadre de son plan strat\u00e9gique. Son chiffre d'affaires a progress\u00e9 de 2,1&nbsp;%, mais son r\u00e9sultat d'exploitation baisse de 7,6&nbsp;% et son r\u00e9sultat net de 17,7&nbsp;%<\/li>\r\n                <li>\t\t<strong>le 5 f\u00e9vrier, <\/strong>La Poste et les organisations syndicales ont sign\u00e9 3&nbsp;accords majoritaires pour faire des postiers les acteurs et les b\u00e9n\u00e9ficiaires de la transformation de l'entreprise<\/li>\r\n                <li>\t\t<strong>le 20 janvier, <\/strong>Philippe Wahl a annonc\u00e9 les noms des 3 laur\u00e9ats du concours d'innovation 20&nbsp;projets pour&nbsp;2020. Les projets Post'lib, Kiss&nbsp;Keys et Animal\u00e9o ont \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9s et une nouvelle \u00e9tape d\u00e9bute pour les postiers qui les ont pr\u00e9sent\u00e9s : la mise en \u0153uvre et la commercialisation de leur projet.<\/li>\r\n                <\/ul>","author":"Anonyme","created":"2016-06-09T11:13:08+0200","images":[],"videos":[{"id":45,"description":"A wonderful video with nice people in it","transcription":"Usualy this is a very long text transcribing the video","caption":"A subtitle describing whatever is in the video","source":"\/\/videos-dcom.laposte.fr\/widget\/innovation_20pp_laureats2015-mp4","errors":[]}],"errors":[]},{"id":195,"title":"","subtitle":"<strong>En 2014 :<\/strong>","content":"<ul><li>\t\t<strong>le 1<sup>er<\/sup> septembre<\/strong>, la 1<sup>\u00e8re<\/sup> \u00e9dition du programme 20&nbsp;projets pour&nbsp;2020 est lanc\u00e9e pour que les postiers puissent participer au d\u00e9veloppement du Groupe. Ils ont alors jusqu'au 31&nbsp;octobre pour proposer de nouvelles activit\u00e9s ou des am\u00e9liorations de l'exp\u00e9rience client. Le but du concours d'innovation : retenir 3&nbsp;\u00e0 5&nbsp;projets par an jusqu'en&nbsp;2020&nbsp;<\/li>\r\n                <li>\t\t<strong>le 31 juillet<\/strong>, dans les comptes semestriels, le chiffre d'affaires s'\u00e9tablit \u00e0 10&nbsp;973&nbsp;millions d'euros, en l\u00e9g\u00e8re progression (+&nbsp;1,&nbsp;6&nbsp;%), le&nbsp; r\u00e9sultat d'exploitation du Groupe atteint 485&nbsp;millions d'euros (-&nbsp;2,6&nbsp;%) et le r\u00e9sultat net \u00e0 355&nbsp;millions (-&nbsp;10,4&nbsp;%). Des r\u00e9sultats en recul limit\u00e9 gr\u00e2ce aux 1<sup>ers<\/sup>&nbsp;effets des actions du plan strat\u00e9gique La&nbsp;Poste&nbsp;2020&nbsp;: Conqu\u00e9rir l'avenir<\/li>\r\n                <li>\t\t<strong>le 26 juin<\/strong>, Philippe Wahl a pr\u00e9sent\u00e9 un volet important du plan strat\u00e9gique La Poste 2020&nbsp;: Conqu\u00e9rir l'avenir devant le conseil d'administration. Le pr\u00e9sident a en particulier d\u00e9taill\u00e9 la trajectoire financi\u00e8re du Groupe et le plan d'actions des branches \u00e0 l'horizon 2020<\/li>\r\n                <li>\t\t<strong>le 7 avril<\/strong>, Philippe Wahl a annonc\u00e9 les principes de la nouvelle gouvernance organis\u00e9e autour d'un Groupe fort et de 5&nbsp;branches. Il a \u00e9galement d\u00e9voil\u00e9 son projet de d\u00e9veloppement pour le Groupe&nbsp;: chaque branche est responsable des priorit\u00e9s du plan strat\u00e9gique tandis que des grands projets prioritaires communs, des projets strat\u00e9giques et un concours d'innovation pour les postiers sont lanc\u00e9s<\/li>\r\n                <li>\t\t<strong>le 20 f\u00e9vrier<\/strong>, Le Groupe La&nbsp;Poste a pr\u00e9sent\u00e9 des r\u00e9sultats&nbsp;2013 en inflexion avec un chiffre d'affaires de 22&nbsp;084&nbsp;millions d'euros (+&nbsp;2&nbsp;%) et un r\u00e9sultat d'exploitation de 770&nbsp;millions d'euros (-&nbsp;5,6&nbsp;%). La baisse des volumes du courrier et la baisse de la fr\u00e9quentation des bureaux de poste ont continu\u00e9. Elles n'ont pu \u00eatre totalement compens\u00e9es par la croissance de La&nbsp;Banque Postale et&nbsp; du Colis-Express ainsi que par le d\u00e9ploiement des nouvelles activit\u00e9s<\/li>\r\n                <li>\t\t<strong>le 28 janvier<\/strong>, Philippe Wahl a pr\u00e9sent\u00e9 au conseil d'administration de La&nbsp;Poste les orientations du plan strat\u00e9gique du Groupe&nbsp;: La&nbsp;Poste&nbsp;2020&nbsp;: conqu\u00e9rir l'avenir. Une nouvelle vision pour le Groupe en ad\u00e9quation avec ses valeurs, ses missions fondamentales et ses savoir-faire<\/li>\r\n                <li>\t\t<strong>le 9 janvier<\/strong>, Arnaud Montebourg, ministre du Redressement productif, et Philippe Wahl, PDG du Groupe, se sont vu remettre les avis des 3&nbsp;groupes de citoyens ruraux, urbains et d'entrepreneurs (TPE) sur l'avenir de La&nbsp;Poste, avec des propositions d'\u00e9volution et leurs attentes concr\u00e8tes vis-\u00e0-vis de l'entreprise.<\/li>","author":"Anonyme","created":"2016-06-09T11:13:08+0200","images":[{"id":224,"description":"L'affiche du programme 20 projets pour 2020","caption":"","source":"public\\images\\groupe_20-projets-pour-2020_affiche.jpg","errors":[]},{"id":225,"description":"Philippe Wahl lors de la pr\u00e9sentation de","caption":"Philippe Wahl lors de la pr\u00e9sentation de La Poste 2020 : conqu\u00e9rir l'avenir","source":"public\\images\\groupe_plan-strategique_philippe-wahl.jpg","errors":[]}],"videos":[],"errors":[]},{"id":196,"title":"","subtitle":"<strong>En 2013 :<\/strong>","content":"<ul><strong><strong>le 30 novembre<\/strong>, <\/strong>le Groupe a lanc\u00e9 des conf\u00e9rences citoyennes : 3&nbsp;groupes de citoyens ruraux, urbains et des TPE ont \u00e9t\u00e9 invit\u00e9s \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir pour d\u00e9finir de nouveaux services utiles aux clients, aux territoires et \u00e0 la collectivit\u00e9<\/li>\r\n                <li>\t\t<strong>le 28&nbsp;novembre<\/strong>, dans le cadre du cycle de consultations ouvert par Philippe Wahl afin de partager la mani\u00e8re dont le Groupe souhaite b\u00e2tir son avenir et celui des postiers, le conseil d'administration de La Poste s'est r\u00e9uni en s\u00e9minaire strat\u00e9gique. Le but&nbsp;: travailler sur plusieurs axes du futur plan strat\u00e9gique, en particulier la transformation num\u00e9rique du Groupe, les nouveaux services rendus par le facteur au domicile, le d\u00e9veloppement du Colis-Express \u00e0 l'international, le d\u00e9veloppement des missions de service public et le mod\u00e8le de la Banque de d\u00e9tail<\/li>\r\n                <li>\t\t<strong>le 21 novembre<\/strong> , soit un an apr\u00e8s la fin des travaux de la commission du grand dialogue, Jean Kaspar a pr\u00e9sent\u00e9 un bilan de la mise en \u0153uvre du rapport qu'il avait remis au pr\u00e9sident en septembre&nbsp;2012. Ce document permet \"d\\'appr\u00e9cier les progr\u00e8s effectu\u00e9s, les difficult\u00e9s rencontr\u00e9es et fait part de recommandations pour conforter les avanc\u00e9es et faire en sorte que la priorit\u00e9 donn\u00e9e par La&nbsp;Poste \u00e0 la qualit\u00e9 de vie au travail se traduise partout dans les faits\"<\/li>\r\n                <li>\t\t<strong>le 25 septembre<\/strong>, Philippe Wahl est nomm\u00e9 pr\u00e9sident du conseil d\\'administration de La&nbsp;Poste en conseil des ministres<\/li>\r\n                <li>\t\t<strong>les 17 et 18 septembre<\/strong>,<strong> <\/strong>les commissions des affaires \u00e9conomiques de l\\'Assembl\u00e9e nationale et du S\u00e9nat auditionnent Philippe Wahl et approuvent sa nomination en qualit\u00e9 de pr\u00e9sident du conseil d\\'administration de La&nbsp;Poste<\/li>\r\n                <li>\t\t<strong>le 1<sup>er<\/sup> ao\u00fbt<\/strong>, le conseil d\\'administration de La Poste nomme Philippe Wahl administrateur et le propose pour le poste de pr\u00e9sident du conseil d\\'administration.<\/li>\r\n                <\/ul>","author":"Anonyme","created":"2016-06-09T11:13:08+0200","images":[{"id":226,"description":"Les 3 groupes se sont r\u00e9unis 3 fois","caption":"Les groupes de citoyens se sont r\u00e9unis 3 fois, pour \u00eatre form\u00e9s puis r\u00e9fl\u00e9chir et d\u00e9battre\r\n\t               avec des repr\u00e9sentants de la soci\u00e9t\u00e9 civile","source":"public\\images\\strategie_conferences-citoyennes_30112013.jpg","errors":[]}],"videos":[],"errors":[]},{"id":197,"title":"<h4>La gouvernance du Groupe La Poste : le Comex<\/h4>","subtitle":"","content":"<p><strong>Les instances de direction<\/strong> du Groupe La Poste se composent du comit\u00e9 ex\u00e9cutif ainsi que des comit\u00e9s de direction, de groupe et du management.<\/p>\r\n                <p><strong>&gt; Le comit\u00e9 ex\u00e9cutif (Comex) <\/strong>est l'organe de direction op\u00e9rationnel du Groupe : il met en \u0153uvre la strat\u00e9gie d\u00e9finie par le conseil d'administration de La Poste. Il r\u00e9unit une fois par semaine les dirigeants des activit\u00e9s et des directions centrales autour du pr\u00e9sident et du d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral du Groupe. Suite au diagnostic effectu\u00e9 par la commission du grand dialogue et pour renforcer la gouvernance, il est pass\u00e9 de 10 \u00e0 12 membres en septembre 2012.<\/p>\r\n                <p> <\/p><p> <\/p><table border=\"1\" cellpadding=\"0\" cellspacing=\"0\"><tbody><tr><td colspan=\"2\" width=\"607\"><p align=\"center\"><strong>La composition du comit\u00e9 ex\u00e9cutif du Groupe La Poste<\/strong><br\/><\/p><\/td><\/tr>\r\n                <tr><td valign=\"top\" width=\"294\"><p><img alt=\"Philippe Wahl\" src=\"public\/images\/lglp_pwahl022016.jpg\" style=\"width: 140px; height: 210px; margin: 6px; float: right;\" \/><\/p><\/td>\r\n                <td valign=\"top\" width=\"313\"><p> <\/p><p> <\/p><p><strong>Philippe Wahl<\/strong><br \/>\t\t\t\t\tPr\u00e9sident-directeur g\u00e9n\u00e9ral<\/p><\/td><\/tr>\r\n                <tr><td valign=\"top\" width=\"294\"><p> <\/p><p> <\/p><p><strong>Philippe Bajou<\/strong><br \/>\t\t\t\t\tDirecteur g\u00e9n\u00e9ral adjoint,<br \/>\t\t\ten charge de la transformation,<br \/>\t\t\t\t\tsecr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral<br \/>\t\t\t\t\t <\/p><\/td>\r\n                <td valign=\"top\" width=\"313\"><p><img alt=\"Philippe Bajou\" src=\"public\/images\/lglp_phbajou_022016.jpg\" style=\"width: 140px; height: 210px; margin: 6px; float: left;\" \/><\/p><\/td><\/tr>\r\n                <tr><td valign=\"top\" width=\"294\"><p><img alt=\"\" src=\"public\/images\/lglp-akbourn-022016.jpg\" style=\"width: 140px; height: 210px; margin: 6px; float: left;\" \/><\/p><\/td>\r\n                <td valign=\"top\" width=\"313\"><p> <\/p><p> <\/p><p>\t\t\t\t<strong><strong>Anne-Laure Bourn<\/strong><\/strong><br \/>\t\t\t\tDirectrice g\u00e9n\u00e9rale adjointe,<br \/>\t\t\t\ten charge du R\u00e9seau La Poste<\/p>                <p> <\/p><p> <\/p><\/td><\/tr>\r\n                <tr><td valign=\"top\" width=\"294\"><p> <\/p><p> <\/p><p>\t\t\t\t<strong>Yves Brassart<\/strong><br \/>\t\t\t\tDirecteur g\u00e9n\u00e9ral adjoint,<br \/>\t\t\t\ten charge des finances et du d\u00e9veloppement.<\/p>\r\n                <p> <\/p><p class=\"rteright\"> <\/p><p class=\"rteright\"> <\/p><\/td><td valign=\"top\" width=\"313\">\r\n                <p><img alt=\"\" src=\"public\/images\/lglp-ybrassart022016.jpg\" style=\"width: 140px; height: 210px; margin: 6px; float: left;\" \/><\/p><\/td><\/tr>\r\n                <tr><td width=\"294\"><p><img alt=\"Paul-Marie Chavanne\" src=\"public\/images\/lglp_pmchavanne022016.jpg\" style=\"width: 140px; height: 210px; margin-top: 6px; margin-bottom: 6px; float: right;\" \/><\/p><\/td>\r\n                <td width=\"313\"><p> <\/p><p> <\/p><p class=\"rteright\"><p><strong>Paul-Marie Chavanne<\/strong><br \/>\t\t\t\t\tDirecteur g\u00e9n\u00e9ral adjoint,<br \/>\t\t\t\t\tpr\u00e9sident de GeoPost<\/p><p>\t\t\t\t\t <\/p><\/td><\/tr>\r\n                <tr><td valign=\"top\" width=\"294\"><p> <\/p><p> <\/p><p><p class=\"rteright\"><strong>Nathalie Collin<\/strong><br \/>\t\t\t\t\tDirectrice g\u00e9n\u00e9rale adjointe,<br \/>\t\t\t\t\ten charge de la branche num\u00e9rique<br \/>\t\t\t\t\tet de la communication<\/p><\/td>\r\n                <td valign=\"top\" width=\"313\"><p><img alt=\"Nathalie Collin\" src=\"public\/images\/lglp_ncollin022016.jpg\" style=\"width: 140px; height: 210px; margin: 6px; float: right;\" \/><\/p><p>\t\t\t\t\t <\/p><\/td><\/tr>\r\n                <tr><td style=\"text-align: right\"><p><img alt=\"Philippe Dorge\" src=\"public\/images\/lglp-phdorge022016.jpg\" style=\"width: 140px; height: 210px; margin: 6px; float: left;\" \/><\/p>\r\n                <p> <\/p><p> <\/p><p> <\/p><\/td><td><p> <\/p><p> <\/p><p>\t\t\t\t<strong>Philippe Dorge<\/strong><br \/>\t\t\t\tDirecteur g\u00e9n\u00e9ral adjoint,<br \/>\t\t\t\ten charge de la branche<br \/>\t\t\t\tServices-Courrier-Colis<\/p><p> <\/p><\/td><\/tr>\r\n                <tr><td style=\"text-align: right\">\t\t\t\t<br \/><p class=\"rteleft\"><strong>Sylvie Fran\u00e7ois<\/strong><br \/>\t\t\t\t\tDirectrice g\u00e9n\u00e9rale adjointe,<br \/>\t\t\t\t\ten charge des ressources humaines et des relations sociales<br \/>\t\t\t\t\t <\/p><\/td>\r\n                <td>\t\t\t\t<img alt=\"Sylvie Fran\u00e7ois\" src=\"public\/images\/lglp_sfrancois022016.jpg\" style=\"width: 140px; height: 210px; margin: 6px; float: left;\" \/><\/td><\/tr>\r\n                <tr><td style=\"text-align: right\">\t\t\t\t<img alt=\"Nicolas Routier\" src=\"public\/images\/lglp_nroutier022016.jpg\" style=\"width: 140px; height: 210px; margin: 6px; float: right;\" \/><\/td><td class=\"rteright\">\r\n                <p> <\/p><p> <\/p><p>\t\t\t\t<strong>Nicolas Routier<\/strong><br \/>\t\t\t\tDirecteur g\u00e9n\u00e9ral adjoint,<br \/>\t\t\t\ten charge de la strat\u00e9gie institutionnelle<br \/>\t\t\t\tet de la r\u00e9gulation<\/p><p>\t\t\t\t <\/td><\/tr>\r\n                <tr><td><p><strong> <\/strong><\/p><p><strong> <\/strong><\/p><p>\t\t\t\t<strong>R\u00e9mi Weber<\/strong><br \/>\t\t\t\tDirecteur g\u00e9n\u00e9ral adjoint,<br \/>\t\t\t\tpr\u00e9sident du directoire de La Banque Postale<\/td>\r\n                <td>\t\t\t\t<img alt=\"R\u00e9mi Weber\" src=\"public\/images\/lglp_rweber_022016.jpg\" style=\"width: 140px; height: 210px; margin: 6px; float: right;\" \/><\/p><p>\t\t\t\t <\/td><\/tr><\/tbody><\/table>\r\n                <p> <\/p><p><strong>&gt; <\/strong> <strong>Le comit\u00e9 de direction<\/strong> est une instance de reporting qui comprend 36 membres. Il se r\u00e9unit pour examiner les r\u00e9sultats, l'activit\u00e9 des entit\u00e9s op\u00e9rationnelles et l'avancement des projets.<\/p>\r\n                <p><strong>&gt; <\/strong> <strong>Le comit\u00e9 de groupe<\/strong> est une instance de r\u00e9flexion et d'\u00e9changes. Il comprend 89 membres et examine les th\u00e8mes li\u00e9s \u00e0 l'orientation strat\u00e9gique du Groupe.<\/p>\r\n                <p><strong>&gt;<\/strong>  <strong>Le comit\u00e9 de management<\/strong> est une instance d'information. Il comprend 400 membres.<\/p>\r\n                <p><strong>L'ensemble des filiales de 1<sup>er<\/sup> niveau, GeoPost, Poste Immo, Sofipost et La Banque Postale<\/strong>, ont d\u00e9sormais repris les principes de gouvernance du Groupe. Leurs instances de gouvernance comprennent des administrateurs ind\u00e9pendants, qui pr\u00e9sident les comit\u00e9s d'audit et strat\u00e9gique. Ces \u00e9volutions s'inspirent des meilleures pratiques de gouvernance promues par l'Agence des participations de l'Etat (APE).<\/p>\r\n                <p> <\/p><\/p>","author":"Anonyme","created":"2016-06-09T11:13:08+0200","images":[],"videos":[],"errors":[]}]
