[{"id":13,"title":"Certaines images informatives n\u2019ont pas d\u2019alternatives textuelles renseign\u00e9es avec l\u2019information v\u00e9hicul\u00e9e par l\u2019image","description":"Lorsqu\u2019une balise <img \/> ou <input type=\"image\" \/> informative est int\u00e9gr\u00e9e dans le code HTML, renseigner son attribut alt avec une information \u00e9gale ou \u00e9quivalente \u00e0 celle v\u00e9hicul\u00e9e par l\u2019image.","correction":"Texte d\u00e9crivant l'image","intern_code":1,"accede_code":1,"documentations":[{"id":17,"source":"http:\/\/www.accede-web.com\/notices\/html-css-javascript\/6-images-icones\/6-3-balise-img\/#ancre-02","lang":"fr"}],"target":"description","created":"2016-06-16T14:57:07+0200","image":{"id":46,"description":"","source":"public\\images\\lglp_logo_1.jpg","article":{"id":46,"title":"<h3><strong>Les principaux r\u00e9sultats pour l'ann\u00e9e 2014 et le 1<sup>er<\/sup> semestre 2015<\/strong><\/h3>","subtitle":"<h5>&gt;Les chiffres du Groupe pour le 1<sup>er<\/sup> semestre<\/h5>","content":"<p>R\u00e9uni le 30 juillet sous la pr\u00e9sidence de Philippe Wahl, le conseil d'administration de La Poste a arr\u00eat\u00e9 les comptes consolid\u00e9s du Groupe La Poste pour le 1<sup>er<\/sup> semestre 2015.\r\n                 Dans un contexte \u00e9conomique marqu\u00e9 par une l\u00e9g\u00e8re reprise, les r\u00e9sultats semestriels du Groupe enregistrent une progression. Ils illustrent les premi\u00e8res r\u00e9alisations de son plan strat\u00e9gique La Poste 2020 : Conqu\u00e9rir l'avenir.<\/p>\r\n                 <p>Cette \u00e9volution favorable est li\u00e9e au dynamisme de l'ensemble des branches, plus particuli\u00e8rement de GeoPost et de La Banque Postale, \u00e0 la bonne ma\u00eetrise des charges et \u00e0 la hausse des prix du courrier.<\/p>","author":"Anonyme","created":"2016-06-16T14:57:07+0200","images":{"1":{"id":47,"description":"Unre nouvelle id\u00e9e du Groupe La Poste","caption":"","source":"public\\images\\index.jpg","errors":[]}},"videos":[],"errors":[{"id":14,"title":"Les balises de titres allant de <h1> jusqu\u2019\u00e0 <h6> ne sont pas utilis\u00e9es pour baliser les titres dans certaines pages","description":"Sur chaque page, utiliser les balises de titres allant de <h1> jusqu\u2019\u00e0 <h6>. La structure des titres doit \u00eatre \u00e0 la fois logique et exhaustive, tous les \u00e9l\u00e9ments ayant valeur de titres doivent \u00eatre balis\u00e9s comme tels et il ne doit pas y avoir de \u00ab sauts \u00bb ni d\u2019incoh\u00e9rences dans la structure de ceux-ci.","correction":"<h4>&gt;Les chiffres du Groupe pour le 1<sup>er<\/sup> semestre<\/h4>","intern_code":2,"accede_code":2,"documentations":[{"id":18,"source":"http:\/\/www.accede-web.com\/notices\/html-css-javascript\/1-structure\/1-7-hierarchie-titres-logique-h1-h6\/","lang":"fr"}],"target":"subtitle","created":"2016-06-16T14:57:07+0200"}]},"errors":[]}},{"id":14,"title":"Les balises de titres allant de <h1> jusqu\u2019\u00e0 <h6> ne sont pas utilis\u00e9es pour baliser les titres dans certaines pages","description":"Sur chaque page, utiliser les balises de titres allant de <h1> jusqu\u2019\u00e0 <h6>. La structure des titres doit \u00eatre \u00e0 la fois logique et exhaustive, tous les \u00e9l\u00e9ments ayant valeur de titres doivent \u00eatre balis\u00e9s comme tels et il ne doit pas y avoir de \u00ab sauts \u00bb ni d\u2019incoh\u00e9rences dans la structure de ceux-ci.","correction":"<h4>&gt;Les chiffres du Groupe pour le 1<sup>er<\/sup> semestre<\/h4>","intern_code":2,"accede_code":2,"documentations":[{"id":18,"source":"http:\/\/www.accede-web.com\/notices\/html-css-javascript\/1-structure\/1-7-hierarchie-titres-logique-h1-h6\/","lang":"fr"}],"target":"subtitle","created":"2016-06-16T14:57:07+0200","article":{"id":46,"title":"<h3><strong>Les principaux r\u00e9sultats pour l'ann\u00e9e 2014 et le 1<sup>er<\/sup> semestre 2015<\/strong><\/h3>","subtitle":"<h5>&gt;Les chiffres du Groupe pour le 1<sup>er<\/sup> semestre<\/h5>","content":"<p>R\u00e9uni le 30 juillet sous la pr\u00e9sidence de Philippe Wahl, le conseil d'administration de La Poste a arr\u00eat\u00e9 les comptes consolid\u00e9s du Groupe La Poste pour le 1<sup>er<\/sup> semestre 2015.\r\n                 Dans un contexte \u00e9conomique marqu\u00e9 par une l\u00e9g\u00e8re reprise, les r\u00e9sultats semestriels du Groupe enregistrent une progression. Ils illustrent les premi\u00e8res r\u00e9alisations de son plan strat\u00e9gique La Poste 2020 : Conqu\u00e9rir l'avenir.<\/p>\r\n                 <p>Cette \u00e9volution favorable est li\u00e9e au dynamisme de l'ensemble des branches, plus particuli\u00e8rement de GeoPost et de La Banque Postale, \u00e0 la bonne ma\u00eetrise des charges et \u00e0 la hausse des prix du courrier.<\/p>","author":"Anonyme","created":"2016-06-16T14:57:07+0200","images":[{"id":46,"description":"","source":"public\\images\\lglp_logo_1.jpg","errors":[{"id":13,"title":"Certaines images informatives n\u2019ont pas d\u2019alternatives textuelles renseign\u00e9es avec l\u2019information v\u00e9hicul\u00e9e par l\u2019image","description":"Lorsqu\u2019une balise <img \/> ou <input type=\"image\" \/> informative est int\u00e9gr\u00e9e dans le code HTML, renseigner son attribut alt avec une information \u00e9gale ou \u00e9quivalente \u00e0 celle v\u00e9hicul\u00e9e par l\u2019image.","correction":"Texte d\u00e9crivant l'image","intern_code":1,"accede_code":1,"documentations":[{"id":17,"source":"http:\/\/www.accede-web.com\/notices\/html-css-javascript\/6-images-icones\/6-3-balise-img\/#ancre-02","lang":"fr"}],"target":"description","created":"2016-06-16T14:57:07+0200"}]},{"id":47,"description":"Unre nouvelle id\u00e9e du Groupe La Poste","caption":"","source":"public\\images\\index.jpg","errors":[]}],"videos":[],"errors":[]}},{"id":15,"title":"Certains titres de pages n\u2019annoncent pas le nom de la page courante ainsi que le nom du site.","description":"Sur chaque page, la balise <title> doit \u00eatre renseign\u00e9e avec pr\u00e9cision.Elle doit au minimum annoncer le nom de la page courante ainsi que le nom du site.","correction":"Comex | Le Groupe La Poste","intern_code":3,"accede_code":3,"documentations":[{"id":19,"source":"http:\/\/www.accede-web.com\/notices\/html-css-javascript\/2-titre-page\/2-1-title-page\/","lang":"fr"}],"target":"<title>","created":"2016-06-16T14:57:07+0200"},{"id":16,"title":"Certains paragraphes sont justifi\u00e9s.","description":"Aligner le texte \u00e0 gauche. ","correction":"","intern_code":4,"accede_code":4,"documentations":[{"id":20,"source":"http:\/\/www.accede-web.com\/notices\/graphique\/2-textes-symboles\/2-2-ne-pas-justifier-texte\/","lang":"fr"}],"target":"<p>","created":"2016-06-16T14:57:07+0200"},{"id":17,"title":"La zone d\u2019ent\u00eate principale des pages n\u2019est pas balis\u00e9e avec <header role=\"banner\">.","description":"La zone d\u2019ent\u00eate principale des pages, qui peut par exemple entre-autres contenir le logo et le moteur de recherche, doit \u00eatre balis\u00e9e avec <header role=\"banner\">.","correction":"role=\"banner\"","intern_code":5,"accede_code":5,"documentations":[{"id":21,"source":"http:\/\/www.accede-web.com\/notices\/html-css-javascript\/1-structure\/1-1-header-role-banner\/","lang":"fr"}],"target":"<header>","created":"2016-06-16T14:57:07+0200"},{"id":18,"title":"La zone de contenu principal des pages n\u2019est pas balis\u00e9e avec <main role=\"main\">.","description":"La zone de contenu principal des pages doit \u00eatre balis\u00e9e avec <main role=\"main\">. Attention, une page ne doit contenir qu\u2019une seule balise main et un seul role=\"main\".","correction":"role=\"main\"","intern_code":6,"accede_code":6,"documentations":[{"id":22,"source":"http:\/\/www.accede-web.com\/notices\/html-css-javascript\/1-structure\/1-3-role-main\/","lang":"fr"}],"target":"<main>","created":"2016-06-16T14:57:07+0200"}]
